各界促撤辣：投資者籲盡快救市 今明兩年住宅樓價恐瀉兩成

資深投資者蔡志忠表示，受疫情衝擊，香港企業正出現「斷崖式萎縮」，受影響行業已不再局限於零售、飲食、酒店及旅遊業，幾乎各行各業也受重創，情況比2003年沙士期間更嚴峻。

他認為，目前香港已經民不聊生，但政府可透過激活樓市交投，刺激香港經濟，讓業主們能夠賣樓套現，救公司、救打工仔及救家庭、盡量減少破產及失業個案。

他建議，政府可放寬本地客購買第二層樓的限制，以及縮短轉售物業的年期限制及減少轉手的額外印花稅。他又表示，若政府採取上述措施，料樓市交投量可增加，但樓價跌勢仍不可逆轉，惟可以讓跌勢放緩，不會出現「斷崖式」下跌。

他續指出，市場不應忽略減辣的迫切性，所謂拆牆鬆綁，料減辣可讓市場回歸正常，並放業主一條逃生的路，否則一環扣一環，再遲一點恐為時已晚。

此外，他預計，今年及明年住宅樓價走勢將會走向下坡，料今年跌約10至15%，而明年再跌約5至10%。

有時真係忍唔住笑

齊鼓掌！

2成算少啦
屌你老母死炒家

二成咋？

完全唔覺差過沙士

仲有人 大手買新樓
請問班廢老炒家講乜柒呢 ?

跌 20 % 邊夠
40% 收貨

同啲濕鳩企業一樣

賺 10 年錢, 年年增長
但半年差少少就話要炒哂全公司啲人

原來佢都炒港樓

自住驚閪

跌4%比人托番起喇

有撚跌咩! 屌你個西!

輸打贏要
風險係個大笑話

叫人救市既時侯,你好景又有冇幫過社會?

屋企附近20 年樓都要16k+ 一呎
跌兩成都成13k
冇乜feel
都係買唔起

兩成咁少

摩牙 摩牙

撤辣，俾你哋班炒家再炒多一次？

都未跌到沙士果陣

屌 都冇跌過 連登仔都話唔會跌 減乜撚辣？

跌撚死你班炒家

兩成咋喎

好似有俾印花厘印租稅差餉咁

兩成都係高，不過撤辣一定人踩人快撤

投資涉及一定風險，想包賺就去做定期啦